[DSE數學2018] Maths 討論區 (3)

自己Google cut-off 好做伸手黨

聽日12分題跪求唔好Probi／Circle

希望出gs

請問聽日係唔係可以問監考老師拎graph paper

係

仆街了 2都唔知有冇

跪求唔好probi

仆街了，三了

舊post貼左

希望聽日咪鬼出好似14/15年嗰啲超難probi

Paper 1有冇辦法抄到答案出試場對？

想問下點樣搵兩條線嘅intersections

聯立二元一次方程

曲線定直線

use cal

舉手拎多張graph paper抄答案

摺起用雙手掩住

啱啱睇緊hy突然諗到
跟住發現好似唔記得咗
問完之後即刻醒返起部cal有program for linear equation

但出起section A要step

而家記得返都ok啦
program可以用嚟check數
成日眼/手殘做錯

Killer出CoGeom 就仆街

係喎我都唔記得左

BTW gs sum點計
唔係sum to infinity
係n個term嘅sum

a(1-r^n)/(1-r)

如果12分係prob應該坐咗喺度

頭2,3分應該易既

Simultaneous equations paper1 唔寫step會唔會扣分 仲有用鉛筆做得唔得

點同面嘅角點揾

跪求最尾嗰條係GS

等我上你地身
利申：2017maths 5**

咩叫做點同面嘅角

目標拎2，岩哂甲1夠唔夠分？

A(1) full step,
A(2) 或以後唔洗。

得。

不了

有神快拜
Jupas靠呢科架 保佑我5**

有5都好

就算full都應該未夠。
再加上你aim得2，可能實際得30左右。要做部分A(2)簡單題目。

想保3 應該做a1定a2

一個點 同一塊面嘅角？定無呢樣野

Thank you!

如果aim5 或以上
時間點分配最好 我想留多d時間check卷
因為有時驚careless
俾人咁扣真係想死

只求拎2
唔識睇個Cut-off既數據

坐係度交白卷就5**
寫1個字扣1分

做好A1就夠

check左先翻做唔識果d

大家+油
當年mc 41/45都係拎5

幫女神祈禱攞到3以上

GOD
跪求最後一題出prob

3d都好

Prob

Herman yeung啦

killer最熟呢課

try

aim得3都好意思做人女神

唔該巴打

做女人唔使數學高分嘅

唔好咁stereotype啦
搞到啲有天分嘅女仔唔敢讀數有咩好處喎

唔使咁大反應

調轉講做男人/男神都唔使數學高分嘅

會生埋啲弱智仔
不了

希望5**

每個人都有佢聰明嘅地方
數學差嘅人都可以喺其他地方有高嘅成就

再講個仔有自己嘅優秀基因又點會係弱智

多謝巴打鼓勵

數學低分嘅人只係代表佢喺數學/邏輯嘅表現差
但仲有其他範疇可以做返好

訓

大家早晨

早起身既同學仔記得食個小早餐先去考試
有足夠血糖你個腦先function得最好

收到份卷唔使緊張架
放鬆自己，拎返自己有既實力出黎就得
遇到唔識既題目，冷靜d，不妨係早稿紙上面試幾試先真係落筆都得
如果唔係畫到份卷花曬，睇又難睇，你亦都會勁緊張

希望大家
可以發揮到自己應有既實力
拎到自己應得既分數

最後一次講
加油

屌 醒左
訓得唔夠6個鐘

尋晚喺張床碌咗勁耐先瞓得着

大家加油
我係想拎返**先黎考無壓力
但估唔到訓唔著

可以早走？

有時間 做咩唔寫埋？

早走mc 可以？

出GS就5**到

唔可以

屌 黑仔到 拎漏野兩次 不停來回

Yes

卷一溫得7788 卷二唔多掂

痴線個個坐5拎星
我溫到成隻狗咁都係求3

thanks !! 我到呢刻先知

睇返以往係咁
起碼有11分

每個人都有長短處
做到自己既目標就=5**
加油

一陣有無答案對

I mean收卷之後即刻有個種，或者知唔知邊到有

上年唔記得邊個補習明星一出考場就有mc答案

年年都有

準備當溫書操卷
上年考完冇掂過就考
乜都唔記得曬

利申：上年5

咁應該得3

遲咗起身

考試都遲 點拎滿分呀

肚餓得濟早走咗
今年無乜嘢好check

大佬題出咩?

Dixk

Q19係乜

Circle geometry
個計法好新奇
你一陣應該會聽到班細嘅屌屌聲

點新奇法

又肚餓又凍

個fd重考
好擔心
想問難唔難

有咩重點難題

俾咗個圓心(8,2), radius r
俾kx-5y-21=0係tangent

先求r^2 in terms of k
己經計到啲人傻咗

之後話D(18,39) lies on tangent
求r

E is the intersection of y-axis and tangent
再講F is a point such that circle inscribed in triangle DEF
Is triangle DEF obtuse angled?

今年易到

做咗一個鐘走撚咗

早走左

睇左睇 但已經唔記得點做了

呢題唔難 只要真係明 唔係死操

過多三個字班細嘅出嚟就會問答案/狂屌

話說今年條3D都幾撚麻煩

講個平行四邊形沿對角綫摺
再計angle between two planes
記唔熟定義又係會死

想睇出d咩

DSE仔就快出動啦

睇你地咁講，last question 好似好簡單

利申 : 無考

恭喜大家ko paper 1
咬隻蕉補一補血糖搞掂埋paper 2就開香檳

Mc填哂同一個答案得唔得？

唔係4個答案平均㗎咩

淺到

係呀 全部填哂a係咪冇問題？

後果自負

咁咪會啱得4分之1？

今年真心易 retake有望

F果點應該無需要搵? 應該要用in-centre搵哂果幾隻angle
利申無考

調返轉諗 起碼有4分1啱

我諗到點做 但收卷個下先諗到

我無搵F
計到隻角就算

啱12條都係F

屌你老母hkeaa

唔撚記得左寫candidate number 係咪可以上網寫report

記得係咪有條out C既forumla出到Centre到tangent既distance ？定係冇out到？

其實有貼barcode就得

圓個條好複雜 後面小分題空哂

用incentre property搵到果2隻之後x2(angle bisector) 再用180-

似係專登陰鳩人用，扣你step分

陣間mc有咩要注意

盡量答啱哂佢

啱

扣step分省咁多時間好似抵

屌最尾個題又玩幾何

r 係咪5

我屌你個條2分題
難到仆街

最後個題做左45min都諗唔到我屌

利申： 好嬲 sor

+1

係
秒殺a題

你唔夠時間做卷咩

老鬼入左場玩

A1 A2真心簡單
唯一有伏係Q12 irrational同complex嗰part

但係B有啲煩膠
3D隻angle多step但小分

Circle...你老味係咁計到r負數搞到我晒咗成個鐘，最後搵完f就夠鐘未計angle

屌無5**實比學生笑鳩

係
利申:2017 dse

感覺都kill到好多人 唔似16年果條俾你硬爆哂,呢次難在F果點無點x, y axis

邊題?

屌a part先難
bi送分

真

原本就唔係好識帶個人去

A part 係咪delta = 0 再爆到r^2=.....

皮已收

Express r^2個題

諗左45分鐘都做唔到 差啲想喊

唔會扣 一係零 一係滿 就算你用dydx求slope 只要啱就滿分

做唔到a 又點做bi呀
成條無撚哂㗎啦

最尾果條parta好撚難

我用左自己方法做bi

岩曬照有method mark?

聽住先
我會覺得係考評局陰學生

求E點可能有一分

次次睇試後post都好兩極
一係話好易一係話好難

好難...

肯撚定唔會

真係好淺 同大學yr1既數都未到
終於補返個**返黎

有冇人median 係計到3 and 19

坐底冇咗12分

bi唔洗成堆unknown
屌搵到k就知r
我a識做架

Same

仆街林美香，冇帶準考證

直接跳左19
數到好煩

問乜

3D 角度唔識計 應該3分 好彩應該有1分

最尾用outc點線距離計到個關係 r應該係5

三點共線?

mid-pt啊

唔識

共線？

retake係咪都計自修生

有錯咩

17隻角計到咩

Cal機畀細佬妹劃花咗，啱啱監考完叫我留低，好驚畀人降Grade

題

係喎 冇左分a分

r計左8點幾 想死

利申: maths major
客觀咁講我覺得overall難度可能算中等遍少少難
係最後個條同3d相對難左少少咁

我只係寫左三點共線

最尾bi大家計到r係咩

5

畫圖輕鬆ko

但三點共線已經係一個relationship
佢有話要兩個咩

尾二個題係講乜嘢

仆街唔記得rejected

夾角？

要，之前m2有題類似

聯立方程 好似係1.75hrs

講真 出到咁淺 會唔會50%先= lv2

15幾

same
屌直接let t做完

屌

第19題 已棄

80.3

仆街。。。

前面唔記得 最尾係有個三點 求外接圓圓心同其中兩點關係

入試場了 大家加油

r^2 in terms of k 係咪sub L into equ of C就得？
然後我計r個陣將D sub左入呢條式

same here

x72 +y90 =210
x+y =161/60
x=1.75hr

唔係啱咩

Prob b part 唔識計

最後個條係咩黎

屌最後嗰12分GG

probi嚟架咩

Circle+tangent

咁最個題係yes定no

已經錯左r同collinear個條

easy la

Cutoff應該會低返啲？ 好鬼難

其實係咪份卷難

用delta就唔out c

求卷，求paper1

同求

輕鬆5**

mc正常難度

好撚易

易到早走

佢有寫明method?
無既而用得正確唔係full credit咩

有傳會出事

我認為今年 last question 無 6 分都仲可以 5**

last question 要用到 2014 incenter mcq (19%人答岩個比率) 既 technique 去做，識做一定係超越左 5** 既水平。

似唔比用woh

以前有買卷返黎睇，只要用岩方法，都照比分

但計錯左就 step 分零左，會完美炒粉。

2013 同 2016 年都係用 point-line-distance formula，照 full mark

利申 : Core math 2013 年同 2016 年5**，兩年都係用 point-to-line 照 full 到

隨便做
個方法可能唔係最快

用inclination好似快d

仲低？已經好撚淺 50%=lv2

係都唔定
但用 inclination 要畫圖先知邊個減邊個
我頭先做嗰陣完全無畫過圖

恭喜各位凱旋歸來

其實可以唔洗揾T出黎
你用centre叫G . 計DG, EG用sine揾角都ok

奉勸各位考生
唔好討論 唔好對答案 唔好再睇呢個 post
即刻去溫下一科

雖然我知講完都係無人聽

係喎
果然一諗到就做 個方法就係唔夠完美

我係咁做

用呢個方法應該仲好過用 inclination 添

關鍵嘅143點計出嚟?

其實我數字 take 得唔準,

用 cosine law

中有13年某題mc
不過r真係kill左好多人 中煩膠過16年

都可以呀

不過個前提係要真係有隻鈍角 而你又事先知道邊隻係鈍角

如果個題目改少少
個三角形其實無鈍角 (即係答案係 no)
咁你個 cosine law 就要做多一次

可以用 任何out syl 既野 都比用 但係要用得啱 呢條式可以全面秒tangent to circle

的確好煩

依家期待 chem 同 M1 m2

不過潛水先，又要返去銀行去做 ac 狗

就咁睇最後果題part a好煩膠

唔用 delta 咪無咁煩囉

但都認真既
如果仲未考完試既同學仔真係唔好留係呢個post
唔好對答案

都係忍幾日姐

的確

我頭先試過用y做落去之後中左伏

巴打點打出黎？

ms word + mathtype

今年多唔多補習佬入去考

only 知dick hui 好似有去考

Alvin Tsoi

Mc 同17年都咁難

paper2痴撚線

未撚試過冇時間Check 仲要撞撚左好多題

難到on9

MC做咗成半粒鐘
戇撚鳩

無啦無啦 a卷自問做得幾好 b卷做得好慢 撞左18題

仲難過17

我只係想合格 點解要咁對我

份mc好撚難
我舊年考岩晒 今年都有4-5題唔識

有幾條填左其他 其餘一樣呢？

保到5*都偷笑

難撚到

mc食曬屎

做完隔離條友先到好多圖嗰頁，有啲㧈如心佢做唔哂

撞咗8題

擔心*

有無份野睇下

我會考狗只係想補返合格姐

半粒鐘

返到公司先

份mc同以前前好似兩個世界咁喎

見到你呢個回覆
個心都定番少少

一向考試最難係true or false
今年勁多條

屌好撚難

巴打你認真？
呢份野半粒鐘簡直一半都冇可能做得完喎

Mc好撚難 有一半都係撞

做到喊

好唔合理份卷
唉

痴撚線

半個鐘對佢已經係好多

mc咁煩既

跪求 paper2 題目

你玩哂啦

今年有 hence 唔可以直接用呢條式

有冇往績參考會考巴做幾耐？

出答案？

含撚死:0)

巴打你mc點？

但調轉講，呢份應該會較少careless mistakes

15-25分鐘

屌 ifc咁撚多人既 食埋lunch先去排

考完pp2希望保住5算

一齊

啱好做得晒，有冇人想互check答案？

屌希望有2
MC難撚到閪咁

麻煩到 上年5* 今年唔知點了
有一題冇做 a又數到13題

16年考生 retake18卷 做到想死 舊時d計數機技巧廢曬

感覺已炒

屌你未考預4
考完mc3都唔知有冇

有冇呀 30秒一條？
係咪真係咁屈

攞籌未巴打
記得攞埋籌先去食lunch

唔好提啦
應該得lv5

有冇mc

讀完高考再喺數學系浸幾年
又出嚟教咗八年書

呢個速度屬於正常

年年dse pp都好好 今日呢份

一半mc都係撞 卷一做得好有冇可能碌個3或者4翻黎

同粒星講拜拜

屌你老母份MC係咪痴撚線

咁勁send答案黎對下

屌..............

好想睇

比個合格我就得

1) B

希望今年成功達成目標

人地考左幾多次你又考左幾多次
唔洗咁驚
其實你盡量做到每條都岩就得
真心唔洗點count用左幾耐

秒速人生

Aim5*考完變坐4望5

有卷未

難到呢

本身諗沖星 依定希望有5

same

4都唔知有冇

會考巴出mc答案未？

仲坐緊地鐵
等多陣

比2我就得...

好想對
點解你可以做得晒

師弟你考埋m2?

跪求paper 1,paper2

係呀

問會考巴啦

dse咁撚易有咩好討論

17 5**表示
今年mc雖然係又麻煩又難計
但係可以用quick method排走3個答案

睇LIHKG咁多人都話難
咁應該真係好難

考完paper1覺得有星
考完paper2希望有5

多謝你

我份卷圈咗答案喎

跪求mc卷

求卷

Same 想喊

屌你老母做完paper 1本身覺得幾簡單，屌做完MC至少20題唔識

有1都開心了

咁耐都未有答案 證明真係好難要check多幾次

Same...本身坐5望星
依家有5都偷笑

佢連一條直接計到答案嘅數都冇

屌佢老母起碼撞咗20題..

錯成十幾題 好痛啊師父

話說paper1條permutations 答答係咩

屌難撚到

真 當年一出校門行兩步就有

頭嗰兩頁有呀

上年就係炒mc所以今年retake
點知又係炒mc 想拎粒星都咁難

8!
4P2 x 6!

最尾個兩頁都有嘅

我仲記得我喺地鐵對答案

有無人幫我對下MC

1) BDCAA
6) DDCDB
11) DACBD
16) ABBDB
21) CBBAD
26) CCACA
31) CDDBB
36) CDBBA
41) DACBA

做完卷一 計返自己點大意都應該有95% 做埋卷二 絕望左 可能5都冇

你啱

好想睇卷

有paper 2答案未

就咁一睇好似都有少少錯

想問下呢題隻角係幾多？

有5,6條mc成題lq 咁

可能英文cut off仲高過maths cut off

無題目

份mc炒得

屌今年想拎粒星都難

成team人6個人做一份卷

Ching都考?

我計到74

之前ff自己有能力拎**
又見報core送m1幾抵屌咪報埋
依家覺得自己好哂錢

難過太陽係西邊升起

望4算了 屌你mc

年年最快出係咪佢

呢間嘢啲答案一向都唔係十分可靠

是咪我on左， number唔係可以重用?

認同

我都係 原本做完卷一覺得穩4
依家希望有3啦

出返去啦

permutation = 排列

我寫左8^8

屌中撚左伏
今次5都冇啦

諗起香港有7百萬人點會得9！咁少個number就改左

41/45 屌

都好勁了

錯9條

屌佢話permutation唔係即係冇得重用咩
唉 又諗多咗

冇得重用呀

BDCAA DDCDB
DACBD ABBDB
CBBAD CCACA
CCDCB ADBBA
DACBA

開完會

2題careless....
考前望星星
而加得啖笑

同dick嗰邊一樣
應該無事

希望今年食糊

Same here brother
41/45

mc 20 lq 幾先有3

樓主有無卷一

Mc 30 LQ幾多先有5
啱哂？

多謝，已經有U offer

做完p1感覺良好 做完p2覺得玩撚完

巴打同你差不多

份mc撞咗成20條都有

屌 我本身望星架

其實如果試場啲監考懷疑人cheat係咪要條友寫report?

我覺得有機會*

2017有 我就係 但我36/45

屌 本身見paper1做得唔錯 屌 而家

有機會

得2題

我都係

卷一 答案

Mc27希望有4

未考完試既同學仔
真係唔好再留係呢個post喇

卷卷呢

有卷2未

條curve會唔會同2013一樣

卷卷

希望係

仲有M2

份paper 1好似厚左

今年cut off 有冇機會好似13年咁低

有無得睇

24版 6個label 厚過上年

有冇人識做？
我完全連解既動力都冇

真心定假膠

大家考成點

呢啲sub數做算啦

...

我都要等

代數字做好難咩

考前最有信心數學,考後最無信心

好擔心你後面

屌你呢題都唔識 真係炆左啲喎

真㗎

有冇人解答

屌 成份卷撞到9彩
唔識做又燥 唔夠時間做更燥！

我覺得呢份野有啲答案唔係好啱

巴打lq幾分

家下可以準備定retake...由今日開始溫

卷一 95 mc 37係咪只係有5

lv1題目

大家估計今年lv 2要幾分
我只係個求lv 2 ge廢j

Paper 1應該扣4-6分
Mc 43/45 有冇**
唔想再比大學個prof.笑

實有

Geometric relationship
我寫佐P is center , 果兩條係radius 有無分

有5*

條curve咁低架咩

著短裙擾敵實在係太仆街了

不嬲都係~95 43 (92%) level

啲fd比左份卷二我睇 我覺得唔太難
利申：2017 maths5**

多謝

detail

想要4 今年MC應該啱幾多左右

有冇人開M2討論區

Mc11/45

小學生都知係C

卷一~87 卷二35
.........宜家只求5喇上年4今年又4嘅話不能接受

我開左

全部答A?

應該有

我mc 43/45 lq 102/105 都有5** (2014)

兩份加埋最少幾多分先有個2

全部亂撞 希望有2

唔該巴打解答

有得睇嗰時腥過嚟

同問

啫係如果冇寫report啫係冇事？

咪有m1/m2討論區

多數都係

85% 有無*

唉mc得40題
lq最尾個題b同夾角又唔識做
應該都係5架啦

Retaker表示

我錯夾角ans

其他卷努力把啦

有m分

如果條因式分解part a寫（3r）^2有無問題

屌你老味
考評局在下一盤很大的棋

原來睇錯分 係100/105 38/45
只係穩5*？

著住短裙對腳係咁郁，真係好撚想捉去殘廁調教下佢

"只"

多數啫係乜

Mc佔分好小 啱哂會有5*

其實佢問find the equation of C. Hence, express r^2 in terms of k.
如果我寫from the equation of C, we know that center=(8,3) radius=r
咁再用out c 條式有無分

ans岩咪得

個疑惑在於hence度

p1 八成 p2 二十幾條有冇 4

83/105 29/45 係咪冇5

5 78%-82%

to be honest, 份mc 唔夠17難

可以係其他人舉報/考生夾硬走咗去
但監考員發現就會叫人寫報告

冇可能
今年煩好多

我覺得歷年最難

same here 今年認真操咁多結果同上年冇乜分別

你認真？

r^2 equation of point to line 唔知有無分

覺得上年定今年難d？
17年好似容易d咁

Lq 9成 mc 35/45 有無五

Mc得30 31題

paper 1 易勁多
paper 2 勁深

點舉報其他考生

我都覺 paper1就今年難啲 paper2差唔多
考評局呢兩年好似想加深a1 a2 part啲題目 啲送分嘅variation擺喺part b 聯立方程又溝速率 本身應該a1 a2唔錯得

我全部唔識都撞B

to be fucking honest, you on9

祝一生平安

mc 35/45 lq ~90/105 有冇機LV5

用多咗成五至十分鐘，今年難啲

paper 1 難？
paper 2 明顯深好多同joint us mc 有得比wor

朋友Send出嚟

Mc 36
Lq 85
仲有無5😂

無,得U

入左u 多謝

14/45有無2

每個人feel都唔同嘅我都係講我個人覺得點姐
比起以前幾年paper1的確做得冇咁順啊

靚兜，祝您成功

我識10題左右
其餘35條撞晒C

4嘅話卷一卷二分別要幾分？

真心問 宜家好不安

我隻3
依家希望保到2啦

講真 paper 1同上年差唔多
但份mc真心濕鳩
考評局想玩撚死我地？
利申 retaker

我識做既有11題 錯左5題

As expected

Template:
Paper 1: **/105
Paper 2: **/45

有無_？

Irrational嗰條係咪no

其實撞晒同一個會啱得多d定四個求其撞
我係四個求其撞

當你10題啱曬
之後有3題係c
你撞中左8題c
都仲有18分 恭喜

Imaginary number is not irrational

係
依題好陰濕

撞同一個就11-12/45
求其撞會有希望高過12/45

我都係撞B

15a 係唔係 8^8?

唉睇錯咗

個個問*
我地呢啲垃圾邊緣人冇人理

95/105 + 38/45仲有冇5*
4*4計撚左24我應該由幼稚園讀起

錯

自己睇

無

臨尾改左一兩條做C 點知有一題係B

下咁都冇星咩

有

Pish

一樣 不過我求其撞

咁先危險
全撞c都肯定岩到10幾題
但亂撞只係好大機率(not 100%)岩45x0.25題

啱20

咁都幾好彩

撞岩左9條 lucky

mc 30/45
paper1 ~88
有無機會4
做paper個時諗住有5
做完mc已經sad到
3都唔知有無

咁你既意思係亂撞同全部C都係岩十幾題?

我屌，mc錯兩題careless

我最尾撞曬D

做完分mc已經知道會入HKCC

paper q19 睇錯題目 改唔切
如果唔係可能有多5分

唔係
全部c係一定有11~12分
但全亂撞既話最大機會都係拎10幾分
都有機會-6撞棍拎廿幾三十分既

Same
43題個ratio (4/6)^2計左 24/36

仲有其他科呀

咁如果我鳩舉報呢

做咩唔用機計

我4條

太急 懶得篤機走左去信自己啲垃圾心算

Paper1 88
Paper2 37
有冇5

有冇人要考phy

應該HKCC都唔夠分入

一定有 放心

依位同學你想做咩

MC卷流出咗未 好想做
利申：2015 5**, Yr3文科人

希望今年個cut off 去到2013年

今年無人出黎話岩晒既

Retaker 今年aim 5
上年份mc 都有39/45
今年32/45
玩撚完

咪亂害人啦
有報應架

有呀

lq 93-95
mc 36
hv 5*?

你地點知啱幾題

未必有 mc太低

MC有得mark答案
Paper 1純粹估marking，會有正負幾分嘅誤差

must hv

2016 5* 我都想做

今年要食糊呀
好想快啲放榜買返份卷返嚟

依份有得對埋分

但你要知道paper1個marking你未有
有好大機會會跌幾分

full左下年玩唔玩

樓上有

C 大神保祐我坐*

我淨係想知點verify d考生係咪9report

龍仔保祐我

你估係考評個個咩 邊有一定岩

照去

今年份卷二痴撚線
年年見連登/高登仔個個4字頭,今次多數3字頭

今年lv3 cut-off 估大概幾多

你3D夾角計咗幾多

真連登仔係攞45分

推

我14X

我2016考生 今年睇下咩料咋啲卷

炒完數都冇乜心機溫elective

連登仔未夠18㗎

lq 9x mc 3頭
真係好誇張

你保佑我英文有3

係咪覺得自己好撚好笑
你答我呢個分有邊年冇5**

咪理佢啦

我之前得3仔

龍仔poly computing 200weighted score 穩？

有3仲唔夠

條友岩岩放監

5g wo。。。
poly計分好濕鳩好難計
你搵返連登個2017jupas calculater計下

屌你老母屌你老母屌你老母

難怪咁低分

我垃圾嚟 揸鑊鏟

幾多分先有2

paper 1 paper2既反差可以咁大
應該係第一年

會考巴好型棍

被沙田bba fd 子笑，今年要威俾佢睇

C ching 保祐

中大bba定恒大bba

mc錯晒

恒大

恆管, 聽講專科

忙完一朝啱啱先有正餐食

難過拎5**

可能得33/45
P1要幾多先有5

撞14條啱得4條

含管仔真係唔知醜

最後發然自己識做嗰10條錯晒
撞C只係啱咗6題
數學證實1咗
Fuck my life

今年條curve好似低左？
第一年見冇人45/45

喺度

6題真係好危險
lq呢?

咁快有curve?

笑我鑊鏟佬 所以今年考想入大學

我覺得低過上年少少

我直接係mc sheet上面亂撞
都唔知自己撞啱幾多題

出黎做倫敦金都好意思笑人
你差幾分入u?

穩陣只係我三十幾分
完喇 真係完
冇學校收喇肯定

ching 應該all in A

之前19

聽講hkcc會收

會搵試場主任、監考、睇錄影

今年肯定有5*

應該低好多
今年日校考生mc應該得d 勁到痴撚線嘅會滿分
平均mc都低3-5題
照計會跌2-4%

今年少左人都幾大機入u
升多兩三分穩入三大

好絕望..真係好撚灰
1咗數學好唔甘心

保佑我overall 91%有5**啊

考完嗰下即刻去咗search 數學1讀唔讀到asso

咁讀唔讀到？

我數穩5 weighted score 過poly computing median 希望穩

啫係如果冇考生舉報 考完又冇叫人寫report 就ok?

BTW 其實唔問監考飲水得唔得㗎

放榜照去報，即日出offer。

話說電話個題應唔應該計重覆？
其實permutation好似只係話number of arrangement，無講過話一定要個個唔同，甚至上wiki check都話有permutation with repetition
同埋現實中電話number都可以重覆數字

今年有機

四個ans亂撞真係好撚驚呀
仲要冇得對ans

唔洗問啦
有就有冇就冇
順其自然溫下科啦

飲水呢

Paper 1 77分
Paper 2 31題
Aim 5 好絕望
知道自己一定唔夠分
好撚絕望

睇運 我估有

認真問 大概幾多分先拎到lv2

今日監考員俾水我飲
我考paper1考到尾 頭暈加嘔

以考評局題目用詞嚟計
如果可以重複嘅話，佢會寫個電話由呢幾個數字組成，而唔係用permutation呢隻字

後面完全唔識做，又見冇乜cb
咁咪20-34撞b，35-45撞c
點知調返轉
屌你老母冇題中咁濟

有無題目？想做

Marked price個題唔小心寫左selling price做and
三角個題明明邊岩哂但唔知發咩神經計錯area
Irrational又中左伏
Gs 最尾冇log 19bii 又冇做
睇黎又要4多年

+1
mc少一題
LQ差唔多

上面有人send過

忘了愛
過去的就讓他過去
曾經畢竟只是曾經

日校考生去溫下一科啦
留返啲retaker、老屎忽同補習狗喺度叫春就夠㗎啦

體積個題唔記得左係倒三角錐體直接用左個底面積計個高

prove similar triangle只係寫AAA 無寫d angle點解一樣 會扣幾多分

搭單AA得 唔得

扣曬

你咁計計到整數咩

Dklm
Marked price嗰題
Set好晒條式 去到最尾都可以計錯

直接用小數做落去

正路見唔係整數就知出事

pp1 94 pp2 32
aim5*

dragon bro prove similar 用 AA 得唔得？

發現呢個post好多勁人好多aim 5 or above

數學不嬲都差 見個個frd喊曬口話錯1x題 我調返轉 啱得1x題 本身諗住今年偏淺掛 想要隻3 對完mc 加埋LQ 我諗1都唔知有冇

想呻下咋 冇咩事我去排定ifc先 唔阻勁人交流

ok
但要寫明點解d角一樣
btw依題翻抄ce

屌 same

認真覺得今年喺噤多年最難

retake lor 咁就ifc? on9 㗎？

有冇人知今年個cut off大概會係幾多

我90 pp2 31都係拎4算

lq偏淺可能就係hkeaa幫多d人拎3
mc唔係咁大影響啫(aim得低既話)

考完卷一仲諗住MC 40分穩5
點知 屌
希望今年CUT OFF低D

應該低上年少少
溫下科啦

MC影響既最多比佢4% 唔會好似2013咁 唔好諗啦

有無信心**

冇
星都未必有
屌早知操下pp

下科下個禮拜先考
咁今年幾多分有2？對完答案好頹

有5，放心

LQ對我黎講都好難
熟既topic出得好難 唔熟既就算佢易我又唔識 唉 唔想連ive都冇得讀

屌今年part a咁難係咩事
我aim 2咋屌 唉

今年50%有

你當同上年比低少少囉

收到風60% **

唔係喎，剛剛話55% **

b part頭幾題都淺返比你地拎下分

30%係咪ready U ?

想問3d 果題既part b(i)點用 ,見ans同ii無用過

聽講有1

係度問冇人答到你架啦 我睇13年做參考 希望啱啱好上到2
共勉之

k個least value點解唔可以係0

positive integer

Positive integer呀

佢有講要positive

點解個個話paper1易 我paper1都覺得難

MC啱30題 paper 1要幾多先有4

比起往年算易喇

比少少參考 2016 拎5

mc 39
大卷 錯2大題

利申:做緊今年份mc 好似難咗

Aim5 or above既人見到sectionB冇出太深當然話簡單
今年數底差既人sectionA仲難過sectionB

今年份MC真係高幾班

section a邊題難

突破盲腸 樓上話part b出得淺執分 關我鬼事咩都唔溫part b topic既

哈 睇漏咗

冇 我都唔知 但係我班2-3底既fd個個都話唔識做 話難過上年好多

一定有5

lv 4 幾多分cut off

年年partb a題都有sub數拎分題
你地又唔溫下

Paper1 :35
Paper2 :18
有冇2

百分比同速率個題係煩左既

屌對完之後三成都唔知有冇

屌上年拎5
今年坐4望5

坐5望5

A1係難左 但係A2都出淺左條mensuration識睇字就識

一定有5*

冇諗到原來咁簡單 自己諗複習左

我就4撚硬
冇面見人

一定有4

你個名

咁我都冇空曬既 做到(a)咋都係 但啱唔啱就另一回事

多謝巴打

Paper 1 103/105
Paper 2 38/45

條curve 會唔會有2013咁低

唉 我都冇面見人

好難講

屌仆街好撚想死
本身坐*望** 本身p2次次最低都43然後今次份卷太難係咁驚
想威返次最後包單送撚咗3條careless
p1又成日都唔識最後嗰題真心
認真問 92/105 40/45 有冇*
有時真係寧願唔識都唔想careless 你老母

今年paper 1+paper 2嘅難道有冇得挑戰到13年嘅難道

Molamola

難度

好大機會

反正你中文都拎2啦

13年LQ難啲，但MC今年難好多

但係今年paper 1易喎

自爆

有5

It is not mine
我個fd send 過黎

成班友都抵撚死
上年都證明左hkeaa有心趕絕補習佬
仲信埋咩神技

有冇人可以解釋下點解2013條curve會低左?
今年份卷整體難度有冇得同2013比?
用2013條curve計都可能仲有5

以前MC最尾有幾題圓形座標可以用program屈

今年咩都冇

睇完2017 仲有人信補習佬

畀人del哂comment啦

佢仲要刪埋人地comment

paper 1 87-88
paper 2 32/45
想問有冇機會上5

我用 iPhone X 架

p2肯定難勁多 冇試過做咁耐

上年嗰題四心都用到program喎

夾角果度 cos law 用左b(i)個 ABC

邊用到

希望curve好似13咁 冇*真係柒到喊

不了 我同你差唔多都係求4算 希望愈大失望愈大

應該冇啦

5*
我2017 92 40都5*

今年好大機會有5

吓 我上年同今年條四心mc都係用program做
反而paper 1條四心用program禁出黎 應該無左d分

Push

真？ 如果86 30有機？

其實paper 1都唔淺
Q19 (a) part 識out C point to distance formula of course 爽. 但係用代入去再delta煩到癡線. 而冇a Part b Part 係做到but有排搞. 所以好太機會12分冇哂

MC 真心癡線. 完全唔夠時間做
利申2016 DSE 5** MC 44/45 今年心血來潮入去玩下結果LQ ~100/105 MC 36/45

考完個數 而家完全唔撚想去溫Phy

中文英文都覺得幾好 估唔到數學就仆哂街

聽日?

佢做卷都幾撚慢

利：
Paper 1 70 min 慢寫
Paper 2 30 min

英文希望有3

真正既數神

呢兩年 Section B最尾都係出 Quadratic 同completing Square今年仲cross 埋四心 好重concept 題目

要有獨特既見解 先可以引下d傻鳩補佢

Mc 39~40
lq 9x

數學應該1撚左

後日
考完Paper 1 諗住實有**喇掛 點撚知Paper 2 仆到應一應 5都唔知有冇

幾年前考DSE mc 43/45
不過lq失手 最後得5
今年入去想拎5**完夢
仆街 都係發下夢算

應該唔會
我估要有91%先有5**

加油

想知19a啱step同equation of circle會唔會施捨兩分 啱step拆唔撚到括號 好複雜

係呀
希望冇退步啦

今年英文唔難喎 比起15年

17b唔用佢咩神技都好快計到喎
最歧視啲人當補習佬神咁拜

好大機會得1分

除非佢話連埋check卷啦
如果唔係呢個時間真係不能接受

怕條curve升
listening真係易左多

答案係D
你代番(0,0) (7,0) (0,24)入program計到incentre係（3,3)
條equation左邊係3*3+3*4=21=3*7=右邊
咁咪逐個逐個代囉

LQ 91/105
MC 38/45
有冇機*到
好頹

但佢上年full左

我直接搵算
諗唔到咁玩都得

我都差唔多 希望有

16份mc易到痴線

屈埋佢bi個(0, -12/5)

有冇卷 睇下考左咩

我拆左10分鐘都拆唔到

p1 87/105
p2 37/45
大約有咩grade

機會好微啦

我覺得有，班日校生平時玩名師神技，拉curve
今次你都睇到啦，curve應該低好多
而連登啲自修生都拉唔到curve㗎啦

篇文係吹到話神技快喎
但個數據唔多support到佢主旨

上年我係俾人扣兩分presentation，我認

p1 89

連登都只得一個巴打拎滿分 今年MC就係難
年年都有幾十個話自己45/45今年冇

有機5*添我覺得

今年都有present題

今年一定有機

18b iii剩係寫 P,Q,R are collinear有冇分
我心諗三點得共線係幾何關係

我果題唔知點寫 寫左I disagree that

希望條curve低過2013
原本搏5**而家驚冇5

今年少啲
嗰一兩分對我嚟講好重要

我都係 發現唔知b講咩就諗住放棄8分去搏a嗰4分 點撚知拆10分鐘都拆唔到

Mc 30/45
LQ要幾多先有5

多謝你 數學玩完我就玩撚猿

應該冇機5*

多謝你 踩中cut off位好擔心

你日校考生?

應該啱啱到cut off下面

條友係咁del comment

好頹

咁你覺得90%有冇5**？

我本身仲以為有其他方法考完先知原來個個都係拆括弧
好彩搵r唔洗hence咪我真係仆得街

哇得返11個

又唔係hkeaa點知喎= =

數學玩完就仆街人士報名

係呀 冇補過數

我寫左collinear同P係佢地既mid-point 加埋佢地既equation係x=-4
應該有既

學校老師都有教out c嗰條point distance formula 用咗係咪冇step分？

我覺得90%應該唔夠
因為lq同2014-2017DSE難度差唔多
但係MC難好多 我估平均啱少3條
咁樣計落5** cutoff大約91%

唔好咁擔心，始終冇人肯定cutoff位。努力埋其他科，加油呀

Lq:65-69
Mc得25/26有無4仔

我冇時間計
應該執到一分

mc 逐條睇唔難只係時間有 d 趕
有 d 題目諗左陣已冇咩時間淨

mc 16/45
lq 65/105
今年有無3

有冇巴打可以整個2012-2018年MC啲難易度排名表?

至少都要9成 如果真係勁

計得岩就好似有
唔太清楚

今年去sky100啦

以往啲題目1.25 hrs都太多時間
近兩年1.5都未必夠

有無卷

咁多人問cut off
又唔係hkeaa點知呀
休息下/溫下科好過啦

mc淨係識做10幾題 撞左20幾30題 29分

大家覺得2013同今年邊份難啲
同埋2013發生乜野事條curve咁低

肯定有

sor想問多次 19計到equation of circle同埋sub delta=0 b計到個白癡(0, -12/5) 有冇2分執

得返oral炸

難講 好接近cutoff喎

你岩

上年都差唔多依個分 好彩保到3

利申 拆唔到括號

差數學個3就入到u 考完都心有餘悸

一盤嚟講 >50%就有3

你唔係入左u啦咩
唉我拎星都難
早知唔鬼報

一定今年 mc既話
嗰年5**係幾多？

依題真係煩到。。。

16年果陣得都灰左驚得5,最後破釜沉舟果幾日沖埋elective最後令到d 5返黎 本身4底,但真係果幾日日日溫十幾個鐘.最後好負6拎到5*返黎 始終跌唔跌好難估(我果年都比人吹到好難最後都真係跌左少少)我都覺得係難左.但lq同mc weighting中味分其實唔使咁緊張

太簡單 攞硬5**

13年好似88% 5**

P1 82/105
P2 34/45
有冇機會5

老實講佢教數教得好過佢老細
佢教數係教概念 教你點諗
唔會好似老細咁靠神技
㡳差底好補佢都好好
個人認為佢有料過佢老細

好似91?
不過唔知點解level5係74%

多返去啦屌你老母

好marginal woh

諗住讀咩
有星都夠做私補啦

有冇MC?

一星做唔到私補

計撚咗10分鐘都唔得

今年MC難啲定上年

應該有步驟分

今年 歷年最難

補底囉
識人5都幫人請補底

有*

我想讀哂銀時
英文有3就得啦

M1/2 考到兩粒星
你core 就算得5 都實有人搵你補

m1 5*幫人幫左幾個月

補

但都係拆唔到
希望delta=0就有1分step分

真係同grade唔同名
我又係垃圾中中

命

有啦

每邊高你少少，我都想知有冇5仔

今年邊個補習佬俾啲學生屌得最金

希望計埋equation of circle有2分

冇乜可能有😂😂😂
除年非係13年😂

條GS會考level